「案例」死黑警不合法拘捕導致他人死亡

【明報專訊】警員6年前拘捕的士司機時，箍頸將司機制服及押上警車，導致司機頸椎移位，全身癱瘓臥牀近一個月後不治，死因庭早前裁定司機死於不合法被殺。涉對死者箍頸的警員前日(21日)入稟申請司法覆核，要求撤銷死因庭的裁決。死者女兒昨回應，表示不評論是次入稟，但寄語各相關的政府部門和人士能夠有承認事件、面對責任和承擔後果的勇氣。

指死因庭處理事實出錯

未有覆核結果禁提檢控

根據入稟狀，申請人為警員林偉榮，答辯人為死因庭。申請人質疑，死因庭處理事實上出錯，屬不合法。他又質疑死因庭在邏輯和推論方面有缺憾，相關裁定的證據亦不足，或在事實上有錯，屬不合邏輯，又指稱死因庭的相關程序不恰當。

申請人要求法庭撤銷死因庭的判決，再為死者陳輝旺舉行死因聆訊；以及是次覆核有結果前，禁止律政司採取任何進一步的檢控行動。

警稱正跟進：沒人被控沒人停職

警方發言人昨回應，正因應死因庭研訊結果跟進；至昨日沒有人被控，沒有人被停職。

死者陳輝旺的長女陳盈康昨回應稱，訴諸死因庭只是希望社會不再有同類事件發生，畢竟港人都有合理期望，能得到到場警務人員的公平、合法和專業幫助。她不評論林偉榮今次入稟，只寄語各相關政府部門和人士能夠有承認事件、面對責任和承擔後果的勇氣。

被箍頸制服 事主頸椎移位

案發2012年11月11日晚上，事主陳輝旺(終年65歲)在西隧收費亭附近，因車資問題與日籍乘客爭執動武。警方接報到場，調查後因事主打乘客，以普通襲擊拘捕事主。事主由數名警員合力帶上警車，其間不斷掙扎，警員林偉榮疑箍着事主頸部，事主最終送院治理。兩日後，院方發現事主頸椎移位，引致全身癱瘓，留院治療一個月，於同年12月12日因支氣管肺炎死亡。

根據早前在死因庭播放的閉路電視片段，陳輝旺被警員押上警車時，林偉榮箍着事主頸部。林在庭上亦承認，知道箍頸是不合法武力，但屬不情願下作出。他解釋，因事主劇烈掙扎，身體向下墮，頸部順勢落在他的右臂上，形容自己當時才突然發現箍中事主頸部。骨科專家醫生供稱，警員當時以手臂箍司機頸，向上提起司機至雙腳離地，司機頭部亦轉動近90度，相信最大可能是警員箍頸制服陳，並將其送上警車時致他頸椎受傷。死因庭陪審團最後以3比2裁定，陳輝旺死於不合法被殺。

【入稟編號：HCAL194/19】

source：

2020年啦，呢單嘢仲未有覆核結果，林克警仲返緊工㗎！而家警務處有幾多個在職殺人犯，大家心照啦

殺人放火金腰帶

當時才當然發現XXX
我屌屌下你老婆 當時才發現佢係警妓
Sorry囉

突然發現*

全世界都有錯
死因庭都係錯
得克警係啱

你完全明白克警邏輯

推到黑警死全家 1/10

推到黑警死全家 2/10

推到黑警死全家 3/10

推到黑警死全家 4/10

推到黑警死全家 5/10

推到黑警死全家 6/10

推到黑警死全家 7/10

推到黑警死全家 8/10

推到黑警死全家 9/10

推到黑警死全家 10/10

都幾肯定佢地一直有練點殺人但就扮到係意外

林在庭上亦承認，知道箍頸是不合法武力
之前唔係聽過基本法會根據案例去打? 佢咁講完其他案有冇得咁用番

沒有人被控，沒有人被停職

Push useful!!!

推

Cls

宜家係加人工殺人

知條友係邊個就靚坤手法懲罰佢算啦

殺完人仲有人工加
激死你地班香港人未

差唔多一年都仲未有一單完美K D

記得仲好多連登仔撐條黑警

殺人犯

解散警隊

癡撚線徒手扭斷頸椎

啲警察真係最撚黑

原來已經有
更恐怖係完全冇人講過呢單嘢
------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

黑警死全家

推
屌你老母死黑警生茲狗畜牲唔配做人呀冚家剷啦

強姦犯

pish

我就是高達
我就是法律

法治? 無黑警拉人未無飯開囉, 㧜死法官都可以施施然行返出黎啊

PPRB：「當時員警生命受威脅，為了平定暴亂，殺人是沒有選擇下最好的做法。」並且肯定員警行為「合理、英勇且克制」。

push

點解可以排咁耐 6年都審
比條畜牧留係出面

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

誤殺

因為黑警大晒

殺人魔警冇王管

就算殺咗人，事後都唔會有事
坐一係終身，一係我要死
如果我係當事人，寧願反抗殺狗再自殺

而家香港地
警察係越賤、越衰、越殘忍先有前途

喺阿 明知佢犯法
明知佢殺人 咁又點阿？
舞照跳馬照跑！你吹咩？
香港軍政府啊！面對現實啦！
遲下喺街見到黑警要跪低拜見阿！

咁似林總統

隻殺人狗想甩身？
諗都唔好諗

個樣都特別衰格

一定要解散謀殺犯集團！

班五毛洗白撚呢？死撚咗去邊呀？

死黑警

執髮大撚晒

判埋都可以冇事 cls

殺黑儆百

條友個樣閪到嚟
判埋殺人都唔洗停職

中國模式就係特權管治

呢啲資料要archive
推

真係好悲

有無人有印象9月有單高等法院審嘅案
被捕人拒捕搶槍槍傷上門警員最後因為警員使用過度武力制服被陪審團認為非法拘捕所以脫罪
單案值得睇下

案件編號：HCCC1/2019

Push

職業殺手+龐大嘅後勤團隊+專業法律團隊
=香港警務處

個樣似賊
依家個個係唔係以為做黑警就免死金牌殺人都無事

到2020都未有結果 屌

同公安無分別

黑警殺人犯

黑警死全家 你老母老豆生癌 你本人殘廢 你老婆愛滋

香港警察真係笑話黎 屌你老母死黑警

又係殺人冇後果

咁先有人工加

三萬五，thx

黑警係殺人犯同強姦犯已經係鐵一般事實

香港法律 得啖笑啦
明知條友殺人都仲可以咩事都冇
冇權冇勢既就鋤到入為止

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

D家屬又係 , 搵人幫手私人檢犯或CLAIM佢啦 , 好似就咁算

屌你老母黑警

依個姓林嘅仆街如果唔話俾我知佢係狗 我會以為佢係強姦犯囉 專姦10-13歲小妹妹 姦完再一拳一拳監生打死比自己弱小果種變態呢

呢單就咁睇係被捕人根本冇掂到支槍所以脫罪bor
指紋又冇dna又冇

未死？

好痴線
老屈搶槍轟警，入咗起碼坐十碌以上

三萬個都係

國際金融中心有殺人犯執法?

呢隻係唔係琴晚落單拔槍嘅畜聾

唔撚明 裁定左不合法被殺然後冇左後續？ 咁死因庭開黎把撚 黑警入張紙就可以禁止律政司落charge？

死因庭裁定唔等於刑事罪，個問題係律政司唔檢控刑事罪 拖左成年

班黑警地獄上黎
殺人放火強姦棄屍
仲要收你二萬五千蚊
癲撚過任何一個犯罪集團，黑社會明黑都算
講到自己為正義，內裏邪惡到仆街

上訴庭仲未審？

律政司未刑事檢控
殺人魔警繼續逍遙法外

.....

2012發生，而加仲俾兇手逍遙法外
差佬未有足夠證據，只係講句懷疑就可以濫捕檢控市民，最後搵唔到證據就撤控就算，市民受盡羈留之苦，有d甚至還柙幾個禮拜

犯事差佬玩弄司法程序，加上律政司庇護，法庭根本無能為力，垃圾

有手足好似都係被指搶槍
無記錯係上水果單

法治

Over my fucking dead body

洗撚練，殺完先再諗

全港唯一合法殺人飯眾集團

成日都老屈人搶槍啦
3C個老世咪又係比佢地屈有子彈
拎個子彈磨佢條褲

黑警唔會有錯系列

------------------------------------------------------
[國際線]其實我哋應該眾籌捐款支持韓國人民抗疫

家下香港就係咁
想搵楊戇q(dead body)出嚟講幾句

他解釋，因事主劇烈掙扎

你老味cool頸吊起人雙腳離地，本末倒置

琴晚訓左嘅我同你講發生咩事
1. 任意舉槍恐嚇市民

2. 開胡椒球槍導致市民不醒人事

3. 0315 𣈴住記者射
[-8:50]
4. 拗斷手

5.女記者被推撞 中pepper倒地 十分鐘後意識朦朧 沒有反應 現場急救指情況不樂觀。

6.教大編委影到229打人一拳隻狗number

7.【一天兩遭搜查 《立場》攝記遭警強行制服】

全部都係殺人犯強姦犯

殺人殺上癮

屌 班畜生真係香港毒瘤來
涉事隻狗講大話都算 最仆街係唔將驗到嘅嘢呈堂 啫係話係成個狗隊屈尻人 咁多年唔知有幾多人俾佢哋屈到坐監

一定解散重組警隊

殺人放火金腰帶 嬲完就算撚

控制證據同最熟悉檢控證據嘅就係班狗

冇險可守

黑到仆街
犯罪集團

推 明殺人

黑警冚家剷刻不容緩

Lm

黑驚死全族

同我上熱門呀

可以點做？痴線，逍遙法外

唔敢武力反抗？最低成本既全面杯葛狗、狗朋友、狗家屬，你做左未？

點解3比2裁定不合法被殺都無事走得甩

死警真係香港特權階級嚟架喎

死全家

【第貳拾柒期牆紙】 工會抗暴政

TG :
FB :
IG :
WEB:

所以咪咁多浮屍同假跳樓。

呢半年班黑警既手法殺左幾多人。

冇人停職

DLKLM

有個legal term叫 Eggshell Skull Rule,
//在英系法律中，有一個術語稱為 Eggshell skull rule。 翻譯過來就係「蛋殼腦袋規則」。意思是指某人好像有個「雞蛋殼那樣薄的腦袋」，看似微不足道的傷害卻會造成對該人的致命損害。

比如說，你輕輕地刮了某人一巴掌，而碰巧他擁有先天疾病，腦袋軟如蛋殼，結果他因此斃命，那麼你就必須對他的死負責。法律要求我們必須接受每個個體的特徵，即使受害人的體質不正常或過於脆弱，甚至頭蓋骨薄如蛋殼，嫌疑犯還是要對他的行為負責。//

佢承認左承箍頸呢個行為，而呢個行為造成佢既死因，咁係無得脫罪

關注
推

1

晒撚氣啦

死者條頸伸上去黑警強而有力嘅臂彎內

問題係，條仆街仲未有判刑

推呀

大狀黨:我睇唔到 你班連登仔咪又係要投我

唔駛讀書，人工高福利好，又有炮陀
打人殺人又冇後果

點解個社會制度咁on9

最大分別係
今時今日認唔到邊隻狗殺人
根本落唔到charge

殺人魔警

除咗佢之外，依家仲有好撚多隻殺人犯返緊工

ISIS 社會.

而家唔係認唔到咁簡單, 佢地係用公帑去出糧殺人, 再用公家資源去變晒浮屍. 消滅証據.

打工仔都要保障下自己既

因為係香港

仲要年年加咁多人工
福利又好

好明顯港共就係專登降低要求
搞乜鬼毅進出嚟
請一大班無學歷低智商
喺出面無可能搵到咁多錢嘅人返嚟做走狗啦